質疑拜登妻「博士」銜頭 專欄作家捱轟性別歧視

【明報專訊】《美國學人》季刊前主編愛潑斯坦（Joseph Epstein）上周六（12日）在《華爾街日報》專欄點名批評美國總統當選人拜登之妻吉爾（Jill Biden），質疑她不配用「博士」（Dr.）銜頭，應予刪除，招來貶抑女性的各方抨擊。吉爾翌日回應稱，盼要建立女性成就受尊重的世界。

愛潑斯坦：吉爾擁Ed D非Ph.D.

愛潑斯坦解釋，吉爾並非哲學博士（Ph.D.），只擁有「教育博士學位」（Ed D），又非醫生，不該用「Dr.」銜頭。他甚至質疑吉爾的特拉華大學博士學位只算形同「榮譽博士」，喚她為「大姐」（kiddo），主張她專心輔助丈夫。

文章見報後惹來非議，多名女性學者隨即投書《華爾街》駁斥，反指愛潑斯坦「性別歧視」，質疑他本人既非醫生也沒哲學博士學位。拜登過渡團隊發言人要求他道歉。吉爾目前在弗吉尼亞一間社區學院任教英文，此前表明當上第一夫人後仍會保留教職。

頭銜同性別關咩事
又唔係mr ms嗰啲

所有女性都係博士

方博士可以諗諗呢招，屈返人歧視

得啦 有閪又贏

又係左膠上腦

女權

Epstein一族死剩幾多人

主張她專心輔助丈夫。

屌你老母，批評你就屈人性別歧視，佢個理由講得好清楚佢唔係phd ,就算佢係男人都冇資格叫dr, 啦

又咁講 EdD 係真係博士等級 degree，但只係專業向博士級學位。
佢真係讀返黎，唔可以話佢唔係博士bor.

割博士可以參考一下，話其他人性別歧視佢

法學博士其實只係碩士Level

的確，唔同法學博士

呢D理由全部堆砌出黎
如果佢係黑人可以話埋佢racist

打稻草人
啲左膠無腦同紅衞兵一樣
見有人畀比話sexist/ racist就鬧埋一份架啦